Домашнее задание

1) создать 3 виртуальных машины :
	awx				ubuntu server
	worker01		ubuntu server
	worker02		any other linux server distr.

2) реализовать на питоне сервис который по запросу клиента (напирмер curl https://FQDN/greetings) ответит: (максимально простое библиотечное решение, тут усложнять не нужно)
		a) простой вариант : hi  по   http
		b) более сложный :  hi, client $ip_address_of_client. I'm server $server_ip   по https*

3) собрать docker образ с данным сервисом на машине awx (обратить внимание на "лучшие практики" сборки)

4*) на вм awx выпустить корневой CA , добавить его в доверенные.
    выпустить серверный сертификат  для приложения из п.2 

5) подготовить ансибл роли для
	1) установки докера на оба воркера
	2) доставки собранного в п.3 образа на воркеры
	3) запуска  контейнеров из полученных образов
	4) установки и настройки keepalived на обе вм с присвоением virtual_IP (может быть проблема с некоторыми провайдерами. Возможно заменить на 4.5)
	   4.5) создаем еще одну вм , создаем роль балансировщика нагрузки (любое решение) , пункт 5.7. заменяем на запрет на любое подключение к воркерам от всех машин кроме БН
	5) добавления в /etc/hosts awx  записи virtual_IP FQDN 
	6) разрешения подключения к воркерам по портам 22, только с awx.  
		Дополнительные порты необходимые для выполнения ТЗ , должны быть открыты только для одного потребителя (awx или БН)
	7) запрета любого подключения, кроме описанных в п.6

6) развернуть на сервере awx 
7) подготовить все для запуска плейбуков с awx
8) запустить плейбуки  и получить настроенную среду


Дополнительно, если все выше будет реализовано и понятно:
а*) Заменить пункт 5.5 на 
	1) написать роль ансибл для запуска на awx dns сервера (любой)
	2) роль для добавление в этот сервер всех днс записей (fqdn, hostnames )
	3) роль для указания этого днс сервера на всех вм в задании
б*) Избежать запуска приложения в привилегированном режиме (прослушивание 80, 443, 53 порта )
в*) На awx сервере настроить prometheus.
	В код сервиса добавить экспорт метрики: количество обращений
	Настроить prometheus на сбор метрики, прописать нужные доступы.
	**Плюсом будет сбор метрики по https с авторизацией.

	На awx сервере настроить grafana, прописать локальный prometheus, как datasource.
	Настроить дашборд, отображающий график количества запросов на оба инстанс сервиса.

г*)	Настроить любым способом сбор логов с инстансов сервиса.
	Например, ELK, EFK, Loki.